% Created 2022-01-25 Tue 09:04
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{David}
\date{\today}
\title{Plataforma Monitor Constituyente}
\hypersetup{
 pdfauthor={David},
 pdftitle={Plataforma Monitor Constituyente},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

Desde la comunidad de \textbf{Software Libre y Cultura Libre} hemos trabajado
en conjunto con otras organizaciones sociales y comunitaria a lo largo
de los años.

En estos momentos constituyentes, hemos querido aportar con nuestras
propuestas de normas sobre \emph{Soberanía Tecnológica}, \emph{Derecho al
Conocimiento} y \emph{Privacidad en Internet}. 

Nos planteamos un país que se desarrolle social y económicamente, en
equidad y armonía con la naturaleza. Nuestros principios son la
creación colectiva y la colaboración.

Por eso es que nos gustaría invitar la comunidad constituyente, a las
organizaciones y personas que han propuesto normas a visitar y
utilizar la herramienta de análisis de votaciones que tenemos
disponible.

En ella podrán ver la evolución de las votaciones así como también les
provee las herramientas básicas de análisis de datos para que
desarrollen mejores campañas de comunicación para el público al que
necesiten llegar.

Tienen una lista de las normas que monitoreamos, una herramienta de
búsqueda  y filtrado, la posibilidad de visualizar las gráficas de las
votaciones desde el momento en que comenzamos a monitorear e
información sobre su uso y posibilidades.

Todas estas herramientas disponibles, consideran la idea de los \emph{datos
vivos del común}, en que se puede observar algo que está ocurriendo y
podemos incidir en ello. Nos sitúa en la posición de
observador-participante y, bajo esta mirada, podemos construir.

Apóyanos también con nuestras propuestas, que plantean una mirada
desde el conocimiento libre, el respeto a las personas, el
reconocimiento al trabajo y a la creación.

Es una plataforma, abierta, libre y gratis. Desarrollada bajo la
mirada del \emph{Software Libre}, por participantes y activistas de la
comunidad.  

Si necesitas añadir tu propuesta o alguna que te interese y no esté,
contacta a David Pineda dpineda@uchile.cl o bien por twitter o
telegram a @pineiden.


La dirección es:
\url{https://votos.eradelainformacion.cl/}

El logo de la plataforma Monitor Constituyente (utilizando el software
CuentaVotos)

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./cuentavotos/public/cc _monitor.png}
\end{center}
\end{document}
